# README #

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

### What is this repository for? ###

* Formación de Docker
* Version
* [Learn Markdown](https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo)
Hay que asegurar que docker desktop está activo
con docker -v vemos la versiones
docker pull nginx:1.11-alpine nos bajamos la imagen

Podemos crear dos ficheros:
-----------------------------------------
Dockerfile
-----------------------------------------

1. En el fichero se selecciona de que imagen se desea hacer el contenedor:
FROM nginx:1.11-alpine
2. Despue se indica que se
COPY index.htm /usr/share/nginx/html/index.html
3.
EXPOSE 80
CMD ["nginx" , "-g" , "daemon off;"]
-----------------------------------------
index.html
-----------------------------------------
<h1>Hello World</h1>

Construir la imagen:
docker build -t my-nginx-image:latest .

Instanciar el cotenedor
docker run -d -p 80:80 my-nginx-image:latest

curl -i http://docker

container running
docker ps
parando contenedores
docker ps -a

### How do I get set up? ###

* Summary of set up
* Configuration
* Dependencies
* Database configuration
* How to run tests
* Deployment instructions

### Contribution guidelines ###

* Writing tests
* Code review
* Other guidelines

### Who do I talk to? ###

* Repo owner or admin
* Other community or team contact